鍾耀華為黃浩銘傳話：大家加油

鍾耀華為黃浩銘傳話：大家加油

鍾耀華代黃浩銘呼籲4月28日遊行反對送中惡法。

【本報訊】第七被告鍾耀華2014年佔領運動發生時仍年輕，法官認為可給予改過機會，判入獄八個月，緩刑兩年。雖然毋須監禁，但鍾耀華對此沒特別反應，倒是聽到第三被告朱耀明毋須入獄時，點頭表示認同。離庭時他繼續保持低調，沒有吐露個人感受，只願為傳達黃浩銘的說話而開口：「大家繼續加油，4月28號要出嚟遊行，仲有六四同埋7.1，大家都要加油。」

自去年審訊開始，鍾耀華一直婉拒傳媒訪問，只間中於社交網站轉發帖文，或為報章撰稿，刻意保持低調，與佔領運動時經常陪同周永康、黃之鋒、黃麗幗等「雙學」成員露面、發表演講，形成強烈對比。

他選擇把最簡潔有力的言辭留在法庭宣讀。去年11月19日案件開審時，鍾耀華拒絕認罪，反問：「何罪之有呢？」旁聽公眾擊節讚賞。4月10日他於裁決後陳詞時，左一句「我沒有甚麼需要陳情」、右一句「我們得毀掉被條文、被權力、被體制所形塑的自己」，聽者無不動容。

昨獲判緩刑後，鍾耀華臉上沒有一絲喜悅，只繼續交叉雙手、怔怔看着前方，似是靜待審訊完結。散庭後，他走到親屬身旁時，也沒太多情緒；反倒是到法院門口接受記者採訪時，他一直默默低頭，牢記着戰友黃浩銘交託他向公眾表達的幾句話：「大家繼續加油，4月28號要出嚟遊行，仲有六四同埋7.1，大家都要加油。呢幾句就係佢要我幫佢傳遞畀大家嘅訊息。」語畢再沒回答提問。

相關新聞：陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」

黃向官高呼：爭取民主決心不變

事實上，黃浩銘始終惦記社運，昨早在進庭前向記者舉起印有內地聲援傘運而判囚的維權人士照片，指他們都是英雄，並寄望港人也繼續堅持民主，戰鬥到底，參與周日引渡條例遊行，「我會喺監獄祝禱，希望有數以十萬計香港人一齊反對逃犯條例修訂……我知道我哋一定可以粉碎共產黨惡法」。甚至在離庭前一刻，他亦高聲向法官呼叫：「我哋爭取民主嘅決心不變！」

■記者于健民、梁穎妍

上一則
上一則
朱牧哭崩送戰友：願一同入獄 子感激身教「您令我驕傲」

下一則
下一則
張秀賢籲思索香港未來民主路

陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」
醫生：倘傷腦幹或即死
上訴程序隨時達三年
何俊賢冷血嘲：到找數就患絕症
江樂士：刑期合理
朱牧哭崩送戰友：願一同入獄子感激身教「您令我驕傲」
張秀賢籲思索香港未來民主路
李永達妻：九子是命運共同體
泛民22議員聯署 促林鄭下台轟用司法作武器 達白色恐怖管治
邵家臻料免DQ 戴耀廷或失教席
戴陳妻子表現鎮定 忍到散庭才哭
獄中看書反思神學 了解中國
高呼釋放四子「永不放棄爭普選」千人點起燭光：我沒被煽惑
台逾20團體撐黃傘聲援
英美呼籲尊重港人政治權利
親中團體帶燒豬踩場掀罵戰
行動和平非暴力 官稱仍逾越界線之鋒指保守取態 礙公民抗命
被罵騎劫學運 三子成磨心
大狀團隊星光熠熠 超級友情價守護九子
隔牆有耳：佔中logo設計師 改圖向九子致敬「思想自由困唔住」
戴耀廷陳健民囚16月 邵家臻黃浩銘入獄8月「4.28代我們上街」